未推出先降價 !! AMD 高階新卡 US$549 傳 Navi 21 XT 性能在 RTX 3070/80 之間

NVIDIA RTX 30 系列新卡發佈後，AMD Big Navi 新卡面臨極大壓力，特別是 GeForce RTX 3080 性能是上代 RTX 2080 的一倍，售價卻沒有上漲、性價比極高，有 Twitter 大神爆料 AMD 已考慮調低 Big Navi 新卡售價，採用全新 RDNA 2 GPU 微架構、代號「Navi 21」的 Radeon RX 6000 系列，頂級型號將會由 US$599 降至 US$549，與 GeForce RTX 3080 價差拉開至 US$150，性能在 GeForce RTX 3070 與 RTX 3080 之間。

據爆料消息透露，全新 RDNA 2 GPU 微架構、代號「Navi 21 XT」繪圖核心可能擁有高達 80 SM 單元、512bit 記憶體控制器，最高 16GB GDDR6 記憶體容量，傳聞中性能會比 RTX 2080 Ti 快 50%。

以上是 TDP 設定在 275W 的性能表現，如果 AMD 願意將 TDP 設定提升至 300W 或以上，AMD Big Navi 有望與 RTX 30 新卡一戰，大前題是 NVIDIA 不作任變陣，但現時已知道 NVIDIA 已打算推出 RTX 3070 Ti 迎戰，看來這張卡就是要對付這張「Navi 21 XT」。

看來 AMD 暫時沒有任何產品可以對上 GeForce RTX 3090，在 GPU 性能上 NVIDIA 仍會保持領先地位。此外，AMD「Navi 21」新卡上市初期只會有公板產品，非公板新可能要等明年初才能趕及登場。

AMD YES

我OK,你先買

AMD戰未來

要睇埋 ray tracing 性能係點

driver

樣都仲未見到已經要減價

咁應該都係見到3080車尾登既實力

當年5700xt都係，老黃出super即減50
5600xt又係，老黃出1650s,上市前幾日update bios unlock core

如果AMD輸，就要重回黑暗嘅牙膏時代

之後老黃再出張3080ti 一早打好哂龍通

明顯NV收到風先擠咁多牙膏

老黃3張卡應該70最多人買 80其次
如果佢出張卡差唔多同80一樣
咁我買返AMD算
平咁多

AMD 最大獲仲要輸一個DLSS

3A大作 4K底下真係好難揀佢

如果11月公佈3060，AMD會平幾多

"快過2080 ti 50%"
無benchmark就收收片先

轉會！

樣又未有,日期又未有

如果所謂卡王都贏唔到3080⋯
咁3080 super咪拋幾條街
今次真係AMD NO了

都要睇game支唔支援 同sli一鳩樣

AMD 要捉內鬼了

AMD連2080都未超越到
宜家可以力壓到勁過2080TI嘅3070?
信不信由你 反正我就不信

如果低功耗但做到2080, 我都當amd 嬴

買過一次5700xt，發誓以後唔買AMD GPU

AMD display card個driver都係留返比啲專家玩

你地快啲買amd display card, 我買amd隻股就ok

追到3080車尾燈當贏

點解

講到amd有贏過咁

講到AMD冇贏過咁
死intel fan boy

係 呢個世界得NV識進步 其他廠唔識

上次張5700xt同2060s上差唔多平手炸，今次追到2080ti當贏啦

咩啊，5700xt係到2070，望到2070s車尾燈

點解？ driver唔得？

有冇機會中階卡降價

成日黑畫面，我到依家玩full screen都會時不時黑畫面，
已經用曬網上講既方法

好期待佢地鬥 買家得益

amd yes
又贏

我黑mon重插條HDMI就搞掂

2070實際效能仲留過2060s，而2070s個尾燈仲有好大距離，重點N卡同期用2060s已經可以秒殺AMD旗艦卡王，仲有當時既Driver問題搞到勁困擾，利申上年一出就買咗公版家下勁後悔

AMD都宜家都未有一張卡係打得贏1080 ti

嘩屌，咁伏？
係大部份用家都有呢個問題？

AMD執掂個driver先算啦

我就乜事都冇

vega
r7
navi
big navi

每一代出之前都打贏過 1080 ti

amd driver戰未來

rx580由gtx980打到gtx1060 （靠driver）

amd 同nvdia打又真係無得打既

特別是 GeForce RTX 3080 性能是上代 RTX 2080 的一倍，售價卻沒有上漲、性價比極高

精算師準備就緒

講起VEGA 真係笑撚死我
當年A粉吹奏VEGA64 係1080 ti killer 既事跡簡直可以拍成一套喜劇